可以入黎睇睇嗎香港人？(2)

你咪長他人志氣滅自己威風喎，你有冇民族意識ga? 哎，第一，係呢種統治下我從未覺得我地威風過，第二，我最怕就係你地搬民族意識出黎大我，我出生係香港，香港就係我既民族，如果我背叛香港而承認自己係你既民族，咁先係冇民族意識，其實民族意識係政權為左要好好掌控人民而推崇既口號，清朝時滿族入關就高舉滿漢一家，就係為左洗腦同消減仇恨，但漢族明明被屠殺喎，點解可以滿漢一家? 因為男權社會下，滿人殺哂漢人尐男人，娶哂漢族尐女人，女人反抗唔到咪唯有滿漢一家囉，關民族意識乜事? 因為依家掌權既依然係北方思想既滿人血脈，我係南方人，我地並非同族，唔好亂扣我帽子;

華夏民族丫嘛，哎，滿洲人基本上同華夏扯唔上關係。

係咪一定要搞到國家大亂?與世界為敵先? 哎，個國家唔駛人搞，自成國到而家都未整齊過，飢荒，文革，屠城，滅藏，滅蒙，滅疆，拆十架，炸佛像，炸觀音，所有非北方滿人文化逐漸被一一消滅，唔係人民搞亂國家，係國家搞死人民，與世界為敵? 呢刻黎講，好抆囉，唔係話冇得贏，不過機會細遮;

中國都進步緊啦，咪俾尐時間佢囉，哎，我唔否認某一尐方面中國係進步緊，經濟係好左尐，但同時好多方面冇進步過或者退步緊，人權啊，文化啊，教育啊，城市規劃政策啊; 你知嘛？牛頓預計過2050年地球既化石燃料將會引發新一次人類危機，係，中國十幾年前開始有自己既油田同天然氣，中國水壩係好似好成熟，但依然提供唔到足夠既電俾全國，點解? 因為改革開放40年，中國人有十份一都仲未識用避孕套，或者唔係唔識用，不過因為高壓填鴨式教育同洗腦式娛樂資訊令到國人對花費時間尋求智識方面冇乜興趣，咪好多時間想要做歡愉既活動囉，教育方式禁止左國民既個人思維，國民失去左從學習中滿足求知慾既快感就從另外既途徑滿足快感，雖然一孩政策二娃政策係減慢到增長速度，但並非治本之法;

講講下能源危機做乜走去講國民增長? 因為以目前既狀況，當三十年後既危機一到，國民難免反抗，其實都唔駛等三十年，近幾年已經好多國民因水污染，土地汚染等問題同政策上街反抗，不過係因著國內維穩做得足，所以問題一次又一次咁被滅聲遮;

點解香港只有呢鋪? 因為今時今日正係國內經濟最唔可以同世界斷軛既時候，谷左十年GDP, 國內大量基建（機場鐵路大橋)，經濟既考慮同國內污染所帶來既內憂，令中國此刻絕不可以亂對香港出手，廿年後就好難講，不過襯今時今日中國未有係軍事上既大提升同科技異常領前既情況下，中國承受唔起國際既制裁，加上有一大堆要解決既內憂問題， 香港只可以靠呢鋪脅迫中國對香港民主讓步，香港人至少係2047之前都仲可以做返個人。